鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」

鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」

鄺俊宇大讚群眾智慧令反修例運動得以持續。黃耀興攝

【本報訊】反送中運動持續兩個多月，政府一直無回應五大訴求。香港民意研究所與公民實踐培育基金昨舉行「反修例運動青年慎思會議」，民主黨立法會議員鄺俊宇稱，特首林鄭月娥「聰明反被聰明誤」，批評她作為政治人物，在處理危機上犯極大錯誤，冷處理修例風波，加上「道歉同暫緩都用錯時間」。他又形容今次反送中運動無大台，但群眾智慧、和理非及勇武互不割席、進退有據，兩者團結導致林鄭「收唔到科」。

青年慎思會議以隨機選出98名14至30歲的年輕人出席會議。香港民意研究所主席兼行政總裁鍾庭耀稱，會議絕對是「和理非非」活動，也是重要的溝通平台，讓不同政見青年討論及表達意見。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

籲同路人勿互相指摘

鍾庭耀稱，研究所將於今年10月底完成民情報告，總結反修例運動結果。有出席的青年指出，近月白色恐怖籠罩全城，連說一句「香港人加油」的國泰機師也被離職，擔心文化大革命2.0在香港上演。

會議上民主黨立法會議員鄺俊宇指出，反修例運動發展至今，特首林鄭月娥在處理危機上犯極大錯誤，冷處理修例風波。反送中運動至今無大台，鄺形容是全新社運模式，「雖然冇大台，但係有群眾智慧，噚晚（周五）人鏈，一個post就10幾萬人出嚟，以前會被人鬧左膠，圍完返去瞓覺」，但「香港之路」成功引起國際關注。他又多次提及2014年雨傘運動的慘痛經歷，寄語不要互相指摘，「運動最緊要有人，唔好互相指摘，否則會導致人疏離，到時運動就會散」。

同場的港大政治及與公共行政學系榮譽講師袁彌昌稱，修例風波「一石激起千重浪」，林鄭及其團隊從未考慮國際層面，而德國、英國及美國都對修例提出意見，「超出特區政府同港澳系統嘅負擔，已經去到外交層面」。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」

下一則
下一則
美國會領袖促特朗普G7商港問題

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

如何不仇警？

整合哂6-8月警察罪行

雖然佢講得好好，但係逗號真係仲好有進步空間